一口凸出螺絲釘 青葵公路7車被拮爆胎

青葵公路荔景邨7座對開路面橋躉接駁位，凸出一條約兩吋長的螺絲釘，多部駛經的車輛先後被拮爆車胎，初步最少13架車中招。運輸署宣佈，受意外影響，青葵公路往九龍方向近瑪嘉烈醫院的慢線現已封閉，駕駛人士只可使用餘下行車線行車，龍尾已到荔景港鐵站。

早上近9時，鄭太與朋友乘坐丈夫駕駛的七人車，沿青葵公路出九龍，駛至該位置「架車跳一跳」，隨後即發現爆胎。他們前面有3車亦爆胎，尾隨更有10多部車遭殃，包括重型貨車和巴士也不能倖免。鄭太事後致電青嶼幹線查問，職員初時稱是有車輛墮下物件所致，再三追問才說是路面凸出的一口釘，並著她留下維修或拖車單據索償。
現場所見，地面駁口位之間嵌有螺絲釘，每粒螺絲釘直徑約一元硬幣，而凸出的螺絲釘事後被工人用安全帽遮住，稍後進行維修。
意外期間，疑因現場大塞車，有三車包括旅旅巴、輕型貨車及的士發生相撞，其中的士司機及女乘客受傷送瑪嘉烈醫院治理。

負責管理青馬管制區的交通機建管理合約有限公司發言人稱，今次事件共有7架車被拮爆胎，包括2架私家車、2架重型貨車、1部單層巴士、1部雙層巴士及1部客貨車；初步了解相信是地面行車天橋接駁位，有一粒螺絲凸出兩吋，但凸出的原因有待進一步調查。
發言人稱，平日的目測檢查甚為頻密，上周目測與及半年一次的大檢﹝最近在10至11月之間﹞，也沒有發現問題。今日工程人員已即時磨平該口螺絲釘，它將不會對行車安全有影響。發言人承認事件罕見，至於賠償事宜會交保險公司處理，職員已登記受影響司機的資料作跟進。

同類事件在屯門公路也曾發生。2013年11月30日，屯門公路往近油柑頭對開路面，一口凸出5厘米的螺絲︳導致巴士及重型車輛經過時被刺穿車胎，總數多達50輛，令現場交通非常擠塞，路政署要急召承建商到場鋸斷凸起部份

都唔知係咪有心，臨近年尾

仲以為係回帶

搵錢過年

試過見到有舊磚係路

咁仆街

唔明

邊個會有收入？

唔係回帶 ?

今日, 新鮮滾熱辣

唔怪之得今朝路肩咁熱鬧停左咁多車啦

好撚仆街